<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<letter>
    <title>2. Hirzel an Jacob Grimm. Leipzig, 5. August 1838. Sonntag </title>

    <body>
        <p>
            <hi rendition="#right">Leipzig 5 August 1838.</hi><lb/>
            <hi rendition="#left">Verehrtester Herr Hofrath!</hi><lb/>
            Lassen Sie es Sich gefallen, daß ich ein paar Worte beifüge um Ihnen noch<lb/>
            herzlich zu danken für Ihren freundlichen Brief von Naumburg, und Sie<lb/>
            von mir, meiner Frau und Heinrich tausendmal zu grüßen. Wie haben wir<lb/>
            Dahlmanns beneidet, daß ihnen andere Gaben zu bitten verliehen sind als<lb/>
            uns: und doch war es so besser, denn in den Regentagen waren Sie dort bes-<lb/>
            ser aufgehoben als hier. Heute — mit wenig Übertreibung gesagt — scheint<lb/>
            zum ersten Mal wieder, seit Sie von hier weg sind, die Sonne. — Sie haben<lb/>
            mir zu viel geschickt für die Zollmünze: ich werde Ihnen für den Mehrbe-<lb/>
            trag eine Schweizermünze mitbringen, wenn ich zu Ende Septembers durch<lb/>
            Kassel komme.
        </p><lb/>
        <p>
            So waren wir auf die Ankündigung des Wörterbuches erpicht, daß wir,<lb/>
            unhöflich genug, sie Ihnen nicht erst zur Genehmigung gesandt haben.<lb/>
            Deßhalb bitte auch ich an meinem Theil um Verzeihung. Wenn Haupt u.<lb/>
            Klee bei uns sind, kommt kaum ein anderes Gespräch mehr auf.
        </p><lb/>
        <p>
            Albrecht hat mir Grüße aufgetragen. Er hat gestern im Theater Nathan<lb/>
            den Weisen gesehen, u. dieser Genuß hat heute den Abschluß unseres Han-<lb/>
            dels wegen des Duodez-Lessing zuwege gebracht. Dies ist das Interessanteste<lb/>
            was ich Ihnen heute von hier zu melden wüßte.
        </p><lb/>
        <p>
            Heinrich ist wieder ganz wohl, u. ruft Sie manchmal mitten in seinen<lb/>
            Spielen: Grimm — Grimm — Grimm. Letzthin wollte er durchaus die Suppe<lb/>
            von Grimm geblasen haben.
        </p><lb/>
        <p>
            Leben Sie recht wohl u. lassen Ihrem Andenken empfohlen seyn
        </p><lb/>
        <p>
            <hi rendition="#et10">Ihren herzlich ergebenen</hi>
        </p><lb/>
        <p>
            <hi rendition="#et10">S. Hirzel.</hi>
        </p>
    </body>
</letter>
